NekoHit Project总结了上一节中已有模式的不足，并意图使用区块链和智能合约技术解决
创作者与支持者之间的信任问题。该企划由三个关键部分组成：作品完成度协议（WCA）、完成
协议代币（CAT）与社区治理代币（Nekoin）。我们的企划注重实现一个简单便捷好用的赞助平台，
并且给予用户（创作者和赞助者）充分保护自己权益的权力与能力，以此来消除前述的信任问题。
同时我们尽可能保持开放：我们并不限制创作者使用何种平台存放作品，不限制用户以何种方式
调用我们的合约，也不限制用户偏爱使用何种代币进行质押与赞助。

\subsection{作品完成度协议}\label{subsec:wca}

作品完成度协议（WCA）是NekoHit Project的核心功能。WCA以项目为基本单位，在传统模式的基础
上赋予赞助者更多主动权，除了可以随时退款\footnote{
    退款取决于项目的进行进度，在某些情况下无法全额退款
}之外，还提供类似保险的机制，在创作者未能如期完成约定时将自动退款至赞助者的钱包，并对创作者做出惩罚。
该协议在企划中以智能合约的形式实现。

\subsubsection{概念解释}

\paragraph{项目}

指创作者在现实世界中发起的活动，例如小说、插画或其他作品的制作。项目在WCA合约中记录为一系列
必要数据，例如创作者的地址、项目的里程碑定义等数据。合约不关心创作者的项目具体是是什么，如何
完成，而只要求创作者在声明项目时提交这些必要的数据。每个项目具有一个唯一的文字标识符，以供
用户在与合约交互过程中唯一的指定某个项目进行操作。

\paragraph{里程碑}

每个项目由至少一个里程碑组成，里程碑对应现实世界中项目的关键事件。对于持续性的活动，里程碑
可以对应每个周期内的第几次更新；对于一次性的众筹项目，里程碑可以对应该项目的重要环节。NEP-17
资产的结算会根据各里程碑的状态计算得出。

每个里程碑具有预期完成时间，创作者只能在该时间点之前将里程碑标记为完成。逾期则视为未完成，
最终结算时会将该里程碑对应的赞助资产退回给支持者，并按照该里程碑的权重补偿支持者。

\paragraph{阈值里程碑}

该里程碑由创作者指定，称为一个特殊的里程碑。在语义上，该里程碑达到（标记为完成或逾期）之前，
项目的参与者可以反悔。即创作者可以选择撤销项目（所有人不会有损失），赞助者也可以选择全额退款。
该里程碑达到之后，创作者不能撤销项目，强行结束项目将会导致创作者损失大部分质押的资产，
并无法获得大部分支持者的赞助。同样的，支持者也不能进行全额退款，只能获得尚未完成的里程碑所
对应的资产，对于已完成的部分将直接发送给创作者。

\paragraph{冷却时间}

创作者需要自行调用合约以将不同的里程碑标记为完成。在这个过程中创作者必须设定一个冷却时间，
确保两次里程碑更新的最短时间间隔不小于该冷却时间。设定冷却时间的目的在于保护赞助者，使他们
能够及时发现恶意项目并退款。由于不同项目对最短更新间隔的要求不同，因此冷却时间将由创作者指定，
并在赞助者浏览项目时以明显方式展示，由赞助者决定是否相信创作者设定的冷却时间。

\paragraph{最大赞助数额}

不同于传统的赞助模式，WCA规定一个项目可以接受的总赞助金额必须存在上限，这样才能够保证创作者
违约时每个支持者仍然可以获得合理的赔偿数额。所有赞助者对项目的赞助金额不能超过该值。

\paragraph{质押比率}

该值与最大赞助数额共同决定了质押资产的总额度，该值也是违约时计算赔付的比率。

\paragraph{状态与阶段}

为了便于管理项目，WCA合约中使用状态来静态的标记一个项目所处的进度。例如退款时要求项目的
状态不能为“已完成”或“未开始”。状态仅在用户调用合约对项目进行操作时才会更新，例如创作者
质押正确数量的资产将会使项目从“未开始”变成“正在进行”。

每个状态可以拥有0个或数个阶段，阶段是调用时动态计算得到的。例如“正在进行”状态中，根据里程碑
的完成状态，会有“开启”（阈值里程碑尚未完成，可以反悔）、“活跃”（阈值里程碑已经完成，不能反悔）
和“待结束”（最后一个里程碑已经达到，但资产尚未结算）等不同阶段。不同的操作对项目的状态与阶段
有不同的要求，并且一些操作还会因为状态和/或阶段的不同而产生不同的行为。

\subsubsection{流程总览}

WCA合约的一次完整使用流程如下：

\begin{enumerate}
    \item 创作者调用 WCA 合约声明项目
    \item 创作者调用 NEP-17 合约转账（质押代币）
    \item 支持者调用同一个 NEP-17 合约转账（赞助项目）\label{item:purchase_wca}
    \item 创作者调用 WCA 合约更新项目进度（更新里程碑）\label{item:update_milestone}
    \item 创作者或赞助者调用 WCA 合约进行项目结算（结束项目）\label{item:finish_project}
\end{enumerate}

其中步骤\ref{item:update_milestone}可由创作者多次调用，以更新不同的里程碑。
赞助者可以从步骤\ref{item:purchase_wca}转账赞助的一刻开始，到步骤\ref{item:finish_project}
项目结束前随时退款，退款数额依照项目进行情况，从全额到部分不等。

\subsubsection{声明项目}

声明项目是指将给定的项目信息与标识符绑定，并存储到WCA合约的存储区中。声明式填写的信息之后
将无法修改。

\subsubsection{质押代币}

质押代币要求创作者在声明项目后，将指定数额的代币转账到WCA合约的账户中，随后才允许
赞助者购买。若尝试赞助未质押的项目，或对未质押的项目进行操作，合约将抛出异常并使当次交易无效。

质押数额的计算公式如下：$\text{质押总额度} = \text{质押比率} \times \text{最大赞助数额}$

假设项目A的最大赞助金额为1000代币，质押比率为0.5，则总共需要质押500代币。

目前WCA合约支持使用任意一种NEP-17代币，但出于安全考虑，我们的官方前端将只允许使用由社区认可的
有限种代币。

\subsubsection{赞助项目}

创作者完成质押后，可以在其他平台宣传自己的项目。赞助者可以凭借项目标识符进行赞助。

赞助方法是将代币转账到WCA合约的账户，转账时需要将项目标识符作为转账的第四个参数（即data）。
收到转账后合约将检查项目标识符是否有效，若项目标识符不存在或项目不可购买，合约将抛出异常，
使本次交易无效，因此您的资产不会遭受任何损失。

项目可购买的条件是：创作者已进行质押，并且，项目的最后一个里程碑未完成或未逾期。

\subsubsection{更新项目}

创作者可随时调用WCA合约来更新项目的里程碑。更新项目时只可更新后续的里程碑，而不可更新已经经过的里程碑。

例：目前项目更新了第1个和第3个里程碑，此时第2个里程碑即便没有逾期，也无法被更新。

更新里程碑时作者必须附加一段文本。由于区块链存储区的写入费用较高，因此我们并不推荐将您的
作品直接存储在区块链中。这段文本可以是一个URL，也可以是一个IPFS CID，或一段指引您的赞助者
找到您成果的文字。若赞助者未能通过这段文本找到您的成果，他们可能会认为您开始恶意完成里程碑，
并考虑退款。里程碑一旦更新，将不可修改，因此请在正式发起交易前再三检查这段文本。

另请注意：所有存储在Neo N3区块链上的数据都是公开透明的，这意味着您的成果可以被
任何人（包括之前退款的赞助者）读取。我们准备使用NeoFS解决该问题。

\subsubsection{退款}

赞助者可以随时在项目结束前发起退款，退款将有合约自动处理，无需等待管理员或创作者同意。
具体退款规则如下：

若项目的阈值里程碑尚未完成，您可以随时进行全额退款，退款后您的购买记录将被删除。
作者将不会知晓您的退款，除非查阅区块链的交易记录。

若退款时已经经过了项目的阈值里程碑，您只能得到作者尚未完成的里程碑所对应的比例。
以如下项目为例：一共10个里程碑，第一个编号为1，最后一个编号为10，阈值里程碑为第3个。
申请退款时第1个、第2个和第4个里程碑已经完成，此时第3个里程碑没有完成，虽然没有逾期，
由于第4个里程碑已经完成，因此认定第3个里程碑已经经过，故判定只能部分退款。

退款比例为：10个里程碑作者完成了3个，因此30\%的赞助数额将直接发送给创作者，
余下70\%的代币将通过转账的形式发送给赞助者的账号。在最终结算时，第3个里程碑
会被判定为未完成，因而会有10\%的质押代币按比例分给所有赞助者作为违约的补偿，
但退款时赞助者不会获得这部分代币。

\subsubsection{结束项目}

结束项目将导致WCA合约清算项目的财产，并开始将代币转账给每一个相关的账户。
以如下项目为例：某项目最大赞助数额为5000，质押比例为0.2，共计10个里程碑，
创作者完成了其中7个，创作者质押了1000代币。

用户A赞助了500代币，用户B赞助了1000代币，用户C赞助了300代币。

结算时，用户A对应的质押金额为$500 \times 0.2 = 100$代币，因此用户A的
总结算金额为赞助金额500代币加上质押部分的100代币，总共600代币。创作者
违约了3个里程碑，因此其中$\frac{3}{10} \times 600 = 180$（零头向下
取整）代币转账给赞助者。类似的，用户B将得到360代币的退款，用户C将得到
108代币。

对于打给创作者的部分，按如下方式计算：质押部分加所有用户购买的数量，
即$1000 + 500 + 1000 + 300 = 2800$代币，这些代币减去转账给赞助者
的金额，余下$2800 - 180 - 360 - 108 = 2152$代币，这些代币将一次性
转账给创作者。

更新最后一个里程碑时将自动触发该阶段。

\subsubsection{取消项目}

取消项目约等于逻辑上的删除项目，执行取消操作后项目对于合约来说将完全消失，但创建项目的交易
仍然会保留在区块链上，因此取消项目并不会在物理上将数据从区块链上消除。

取消项目允许创作者反悔：取消项目将会在逻辑上移除所有与该项目相关的数据，例如项目声明，里程碑
设定，用户的赞助历史等。但这种反悔仅能在阈值里程碑完成前可用。对于尚未质押代币的项目，创作者
可以选择取消项目，并在之后使用同样的标识符再次创建项目。对于已经质押代币的项目，合约将在删除
数据前自动对创作者和赞助者退款，此时进行的是全额退款。对于已经越过阈值里程碑的项目，合约将拒绝
取消项目。

\subsection{完成协议代币}\label{subsec:cat}

完成协议代币（Completion Agreement Token，简称CAT）是NekoHit Project发行的流通代币。
目前该代币仅是一个普通的NEP-17代币，但在未来我们将在该代币上实现诸如启动赞助等功能。

CAT代币的设计初衷即在于完全消除市场波动对于代币价值的影响。CAT代币应当主要用于在NekoHit
Project中支持内容创作者，因此采用固定汇率与开放铸币权的方式发行。CAT代币与美元锚定币的兑换
汇率为1CAT兑0.5美元锚定币。总发行量不固定，精度为小数点后两位，与现实中的法定货币一致。
用户通过调用指定美元锚定币向CAT代币的合约地址转账，CAT合约将根据固定汇率自动铸对应数量的代币
记录到转账来源地址的账户中，用户也可以通过调用销毁代币的合约方法，销毁一定数量的CAT代币，并将
等值美元锚定币退还给用户。

目前CAT代币选择的美元锚定币为fUSDT，即Flamingo的USDT包装代币（Wrapper coin）。

\subsection{社区治理通证}\label{subsec:nekoin}

社区治理通证Nekoin（Neko和Coin的合成词）用于NekoHit Project社区成员对该企划的治理。
例如通过社区投票决定上述智能合约是否要新增或删除功能等事务。持有该通证意味着对该企划具有
治理权，该通证本身不具备任何价值，持有者可以使用该通证进行流通或与其他代币进行兑换，但
这并非该通证的设计用途。
